Uniqlo經營之道 柳井正：沒有創辦人退休這回事！

於70年代初，柳井先生初時在JUSCO超市銷售廚具和男裝，是屬於其與商業之間的始點。一年後他協助父親在路邊開設的裁縫店，與「造衫」扯上關係。第一家Uniqlo實體店在1984年設於日本廣島，1991年將父親的生意重新命名為Fast Retailing。

別人看似風調雨順的人生柳井先生卻不以為然，他曾道：「我可能看似十分成功，其實背後我卻經歷了不少失敗，人們太着重自己犯的過錯，保持正面的心，相信自己才是通往成功的道路。」

他又補充說，身體力行配合科技知識是年輕人做出有速度之決策的必備條件，更重要的一點是要跟上時尚產業急促的步伐，才可達致成功。

下一個CEO的人選將會是所有行政人員當中最適合這位置的人。Fast Retailing一共有超過40名行政人員，其中兩名為柳井先生的親孩子，但目前他已否認其為CEO人選。

雖然品牌收入逐漸復蘇，但仍遠遠距離銷售目標超過3萬億日元（265億美元），因此，柳井先生提出進軍國際性的數碼世界才是品牌的唯一出路。

當整件事情還未定實際計劃執行，於日本國內線上銷售額僅佔上一財政年度的6％，遠遠低於公司近30％的近期目標；就連本國的支持度都獲得不太理想的數據，看來快時尚國際性數碼化還需要更多的努力。